見工問題一問

是咁的
小妹五月中個陣in 左一份中學TA
間中學已經口頭上比左offer 我
但由於個陣學校仲係考緊試
咁學校個邊就話要等我出埋成績證明我真係修滿學分畢到業先會準備約比我簽
我最近出左成績無fail 成功畢業
咁我就第一時間印份transcript 比佢
之後遞個陣我問校務處d 職員 問佢幾時會簽約
跟住個職員就話：
「因為有另一個人都要準備合約
校長想等埋佢交d 文件再準備份約
有消息再通知你」
我一聽到佢咁講就好不安
我唔知佢地係真係請左唔止一個ta
定係想拎我份成績同第二個人比較再決定簽唔簽我
利申，我cgpa 3.09 叫做啱啱好sec up 到
四年黎有fail 過一科
張成績表唔算好靚
如果真係同人比 我驚比唔上
（但個校長應該係滿意我面試表現的）

想問下大家
我依加呢個情況姐係點?
佢會唔會請我？
呢兩日我個心成日lor lor 亂
求各位巴打指教

咪擔心啦佢準備緊份約姐
可以收皮搵過第二份

唔好淨係比負皮講下原因

推

因為有另一個人都要準備合約
校長想等埋佢交d 文件再準備份約
有消息再通知你

你唔比學校有其他post請左人?

佢會唔會請你 你當我係你老細啊？
聽佢咁講似係請兩個 佢交埋先一次過準備合約
不過請唔請都好 你搵工慣左搵一份等消息先再繼續搵？
唔好理佢請唔請繼續apply啦屌你

係呀
依加就係唔知佢係想請左我＋其他人
定係我/其他人中間揀一個

因為個陣佢口頭上比左offer 我
而呢份亦係我想做既工
所以我就坐定粒六無搵其他
如果呢兩日都無消息我應該會開始繼續搵

耐心等下啦

你早d簽約唔代表咩, 試用期一樣可以踢走你

搵下其他工做後備無壞

多謝巴打

因乜事想做ta

揾個第二間拉整份約咁快都拖咁耐

講真，中學TA真係唔會理你咩成績，呢個職位從來都係價低者得
就算學校真係係你同另一個人之間揀緊，咁又點喎？TA咋嘛，教育界食物鏈既最低層，呢間唔請咪搵另一間囉

利申：前中學TA，好反感呢種教育界K型生態產生出黎既職位，根本就係請返黎仲簾價打雜

因為想做教畜 但無pgde

想做教畜但無pgde又唔係教大出身
所以打算做住ta 再讀上去
打雜都唔係問題
預左要捱
但依加連ta 都爭崩頭
呢間算係近屋企又校風幾好
所以好想呢間收我唔想再搵

要知道，TA正常係冇得教書，PT PGDE要學校俾你試教先得，要同學校傾下
施主都係回頭是岸，要讀都自己讀多年FT PGDE好過咁煩

等埋呢兩日 無都要搵定

我知道啊
見工個陣個校長有講過話會比我教既（pt pgde)
雖然唔知係咪真
FT pgde 又好難入（基本上係pgde 都難入）
所以先諗住有個ta 係手
到時報都易入d ，好過咩都無

PT PGDE係做緊間學校捱兩年，假設你報到又收你既話
你個TA係唔係英文PLPRW個類?
定只係打雜類?

應該係打雜類
我個post中學中文ta
所以我都唔知係咩類
多謝巴打鼓勵
我都係受過好老師既啟發
所以先決心做教畜
希望真係捱到落去做到個好老師
BTW 巴打之前係老師但轉左行定點？